# README #

Здесь собраны несложные shell скрипты которые я использую в повседневной жизни.

### Описание скриптов ###

* news_reader - скрипт Стрижанова Сергея который читатет "Yandex Новости" через RHVoice
* prepare_backup_to_disk - скрипт для помощи в подготовке файлов резервных копий для записи на диск. 
Списки файлов записываемые на диск я храню в каталогизаторах файлов вроде CDCat или Tellico. Через некторое
время набирается значительно количество файлов которые нужно скопировать на диски. Но нужно избежать дублирования
ранее записанных файлов. Для этого достаточно экспортировать список существующих файлов из каталогизатора в file_list.csv и разместить на диске рядом с текущим скриптом. В скрипте указать путь к папки из которой файлы копируются и папку -куда будут скопированы файлы. Теперь можно запустить скрипт.